\section{Operacja zatwierdzenia}
\textcolor{blue}{Pliki stają się aktualne po wykonaniu operacji zatwierdzenia:}
\begin{lstlisting}[caption={commit}, label=o20a 1]
$ git commit
\end{lstlisting}

Operacja ta tworzy w historii projektu jedną nową rewizję, zawierającą wszystkie pliki, które w momencie wykonywania zostały za-indeksowane. Po wykonaniu polecenia indeks jest czyszczony.

W przypadku gdy chcemy uniknąć uruchamiania za każdym razem po wykonaniu polecenia edytora tekstu, dodajemy parametr:
\begin{lstlisting}[caption={commit -m}, label=o20a 2]
$ git commit -m "opis rewizji" 
\end{lstlisting}

Polecenie:
\begin{lstlisting}[caption={.}, label=o20a 3]
$ git commit -a
\end{lstlisting}
obejmie swoim działaniem wszystkie pliki za-indeksowane oraz nie za-indeksowane, czyli wszystkie pliki zmodyfikowane. \\
Operacja zatwierdzenia powoduje również zapisanie rewizji \ref{s5k 3}
